擁永久居英權新加坡籍女子被遣送出境

克倫內爾與英籍丈夫結婚已27年。

一名擁有英國永久居留權的新加坡籍女子說她被英國當局扣留差不多一個月後，已經被遣送回新加坡。
該名女子艾琳·克倫內爾（Irene Clennel）告訴BBC，英國當局上周六（2月25日）在毫無預兆下突然把她送往機場。
英國內政部拒絶回應，表示不會評論個別個案。
她在二月上旬與英國移民局官員會面時被扣留，並被送到位於米德爾斯堡（Middlesbrough）的一間拘留所。
她告訴BBC她被扣以來都沒辦法聯絡她的律師，扣留所人員也沒有讓她回家取替換衣服。
Tier5簽證擔保方出問題 中國學生被限期離英
英國淨移民數仍接近歷史最高紀錄
英國新規： 移民入籍後須及時上交永居卡

克倫內爾被扣在位於蘇格蘭南拉納克郡一個拘留中心內。

克倫內爾與英國籍的丈夫結婚已27年，並在婚後獲發永久居留簽證（indefinite leave to remain）。兩人育有兩名兒子，住在英國北方城市杜倫。
她有時候會回新加坡照顧年邁的父母，但似乎是這些在海外的日子令她失去了英國居留權。她表示她已多次分別向英國和新加坡政府再次申請許可，好讓她能繼續與她的丈夫一起居住。
她說她的丈夫健康欠佳，需要她照顧。
英國慈善團體移民之聲（Migrant Voice）表示他們凖備組織一個運動讓克倫內爾能回到當地。
團體的負責人拉馬丹認為，克倫內爾的遭遇是英國當局"不合情理的政策"拆散家庭的又一案例。
英國內政部發言人表示，他們處理居留簽證申請時都會按每一個案的情況和入境法例來處理。他亦指出，當局期望任何沒有權利逗留在留地的人離開。

link:

英文版係到

過左2年期收左皮

bbc中文網硬係有人民日報嘅味

好多支那人係入面

根本就係人民日報分社

重點係唔申請passport

又唔寫海外居留法例。用埋乜柒似乎

星加坡唔可以雙重國籍
好似依個女人個類, 祖家係星加坡而自己又嫁左比外國人既人好多都係停左係pr就算, 唔會入籍

新加坡人好撚愛國

彈出彈入都叫愛國？

其實唔容許雙重國籍, 先可以迫國民時刻為自己國家利益, 而唔會出賣國家.

為何有D仆街會做野出賣香港及香港人利益呢?
因為佢地有第二個身份, 就係第二個國家既國籍

《香港獨立論》入面有提過,
不容許雙重國籍 + 屬人主義國籍法, 係最保障本土族群既手段

我印證過, 李光耀既星加坡好有呢D既影子

香港狗官好多都有居英權偷偷地全家入左英藉

奶媽....

薯片好似係美帝

睇你國家意識形態囉
人地英美澳西方列強接受雙重國籍
因為佢地可以憑自己國家嘅實力去吸引同留住人才
睇你點睇啦

要文明大國先得

據我理解，好多新加坡人移居咗去第二個地方但唔放棄新加坡籍係因為唔想放棄新加坡福利
係呢度加拿大識有新加坡人嚟咗廿年都唔入籍就係呢個原因